{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_049901",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경암헌 고택"
    },
    "text": "慶岩軒古宅\\n\n慶尚北道奉化郡奉化邑ファンジョンギル19(巨村2里)\\n\n1984年12月29日、慶尚北道民俗文化財に指定された。元々は南区数(南龜壽)が建立した栄養、ナムさん(英陽南氏)の宗宅(宗宅)だけど、今所有主の10代調印の金鍾杰(キム・ジョンゴル(金宗傑)の祖父が父親から建物を受け継ぎ、ゴチョン裏に居住する義城金氏(義城金氏)の宗宅がなった。付属文化財に母屋、サランチェ、祠堂がある。奉化郡に散在した奉化サンビョクダンの宗宅(国家・民俗文化財)、奉化挽回古宅(国家・民俗文化財)、奉化ギェソダンの宗宅(国家・民俗文化財)とともに嶺南北部地方の典型的な家屋に挙げられる。''コ''字型、母屋と''一口''字型サランチェ、母屋とサランチェの間の戸口が全体的に''ㅁ''字型平面を成している。東の裏には母屋よりやや高いところに切妻家の祠堂がある。''ギョンアムホン''という扁額がかかったサランチェは正面3間、側面2間の一軒(ひとのき)入母屋屋根でミンドリの家だ。の石積みの基壇(石築基壇)の上に自然石の礎石を置いて四角柱を立てており、前面に縁側を置いて裏の左右にオンドル部屋と板の間を置いた。特にうち、柱の間隔を左右のヒョプカンより狭くして''横になった峠(陋隱齋)''という扁額をかけたが,他の建物にはまれな独特な姿をしている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古宅はどこにありますか？",
            "answer": "慶尚北道奉化郡奉化邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この古宅は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1984年12月29日に慶尚北道民俗文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この古宅は誰の宗宅でしたか？",
            "answer": "元々は南区数の栄養、ナムさん(英陽南氏)の宗宅でした。"
        },
        {
            "question": "現在の所有者は誰ですか？",
            "answer": "現在の所有者は金鍾杰(キム・ジョンゴル)の祖父であり、義城金氏の宗宅となりました。"
        },
        {
            "question": "この古宅の付属文化財には何が含まれていますか？",
            "answer": "母屋、サランチェ、祠堂が付属文化財としてあります。"
        },
        {
            "question": "この古宅はどの地域の典型的な家屋ですか？",
            "answer": "奉化郡に散在した奉化サンビョクダンの宗宅、奉化挽回古宅、奉化ギェソダンの宗宅とともに嶺南北部地方の典型的な家屋です。"
        },
        {
            "question": "この古宅の建物の形はどうなっていますか？",
            "answer": "コ字型の母屋と一口字型のサランチェ、母屋とサランチェの間の戸口が全体的にㅁ字型の平面を成しています。"
        },
        {
            "question": "この古宅には祠堂がありますか？",
            "answer": "はい、東の裏に切妻家の祠堂があります。"
        },
        {
            "question": "サランチェの特徴は何ですか？",
            "answer": "サランチェにはギョンアムホンという扁額がかかっており、正面3間、側面2間の一軒入母屋屋根でミンドリの家です。"
        },
        {
            "question": "この古宅の建物の特徴は何ですか？",
            "answer": "特に柱の間隔を左右のヒョプカンより狭くして横になった峠(陋隠齋)という扁額をかけたことが他の建物にはまれな独特な姿です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 417,
        "QA": 401
    }
}